港商告安踏 涉抄襲護脊書包

【本報訊】港商黃華東2015年成立兒童護脊書包品牌MoonRock，2017年推出MR1、3、7等款式，更花費百萬港元獲得美國脊骨神經科學會認可，去年品牌銷售額逾4,800萬港元。但公司去年發現三個款式竟涉嫌被內地體育用品龍頭安踏體育（2020）抄襲，事件鬧上法庭，今日正式開審。

面對早前數單國際品牌侵權案件敗訴，加上安踏財雄勢大，案件更可能變成持久戰，MoonRock母公司植華行政總裁葉子暉指因三個書包2017年已經商標局在外觀上註冊，對判決有信心。

安踏擬和解被拒

葉子暉表示，他去年5月在廣州AEON洽談旗下書包上架時，發現店內竟然出售安踏三款款式與MoonRock極相似的書包：「我哋喺大陸賣緊820蚊人民幣，安踏賣二百幾三百蚊，但護脊專利成份就冇晒，店員同我講啱啱出咗一個禮拜，好好賣。」

「我之後搵同事check吓，發現全國都有賣，最後決定搵律師」。葉續指對方律師得悉訴訟後曾聯絡MoonRock要求和解，「佢話公司咁大，唔想有負面影響，不如當係將啲貨賣畀我就算數」。但MoonRock認為「冇可能將自己品牌整走貼安踏上去」，故立即拒絕。

葉向記者展示MoonRock及安踏兩款書包，兩個品牌外觀十分相似，其中一款以藍及紅作主色，安踏的書包在標誌位置、扣鈕款式等幾乎一樣。他指曾有顧客致電查詢為何與安踏的款式那麼相似，質問「你抄安踏㗎？點解會賣貴咁多？」他最擔心是客人誤認MoonRock抄襲安踏，影響聲譽。案件已在上海、深圳及廣州提告，去年8月立案，分別要求賠償300萬人民幣，合共900萬民幣。

記者曾聯絡安踏，公司指事件已進入司法程序，不便回應。有接近安踏知情人士指，MoonRock曾聯絡安踏商討和解及調整賠償金額，但安踏認為有關專利有爭議，已對專利申請無效。就此事記者聯絡葉子暉，他表示：「我從未接觸安踏任何人，永遠只有被告求和解，我們從來沒提出，律師也沒有。」

屌你老母，愛回家翻版呀？

[中國品牌］安踏體育落實收購Arc’teryx ，suunto母公司

被安踏控商標侵權敗訴 美國品牌Brooks內地全線下架 須賠350萬人幣

咁撚有錢都抄，大劣果然係大劣

[小支爆] 渾水：安踏隱瞞自營經銷商 以更好操控財務數字

屌
10月啦
仲po 4月舊聞

[Twitter戰線] 我哋使唔使叫埋翻牆手足(三毛除外)加入文宣戰線

支那惡行唔怕舊